香港上網速度真係世界級

頭十名有邊個國家連登仔未吹奏過？

挪威瑞典芬蘭

5G領導世界呢

南韓

韓國都快 去旅行買啲卡慢撚到仆街

但流動上網仲係限流量

南朝鮮

唔知收幾錢個月

幾年前好似第二

正評俾 country

香港ranking俾d村屋網上爬8mb/30mb拉低曬 垃圾

利申HKBN 2Gbps

前幾年圦過，旅遊卡限速5mb，不過無論室內、室外、地鐵都收4.5G

中國呢？又話5G

average

屌佢老母，我仲行緊焦急網上爬8mb，衰過第三世界

點解3仔上網仲係世界級慢？

美國上榜
笑死
同埋香港你一連去外國個人用就得個30Mb/s
雖然我唔知實際上有無需要，因為我唔識networking

點解冇台灣 之前去搭地鐵上網都有200MB

家居就係， 電話慢到仆街

樓價都係添

現時海底電纜已經唔經香港
國際性既Data center 去晒外地
因為香港政府缺乏遠見

好慢
中移動室外4G只有2XMbps左右,上載限速10Mbps

比啲村屋撚拖慢曬

Google 嗰單真係谷鳩氣

以前大東電報d 海底電纜一定駁去香港舂坎角上岸

唐樓村屋撚表示

利申：用緊4G電話卡放WiFi，都係慢到想死

香港國
支那人民共和國倒台把啦垃圾國家

作為香港,好自豪呀

其實在地理上，香港作為亞太區中心，加上通訊事務管理局早於 2000 年的時候，已經把香港對外電訊設施的經營權全面開放。 致使區內眾多海纜，都把香港定為其中一個重要的登陸點。現時區內比較大型的海纜，大概有 15 個，其中就有 12-13 個有選擇香港作為其中的登陸點。對於香港能成為區內重要電訊中樞的地位，確實非常重要。

香港登陸點的選擇並不多，除了將軍澳以外，都是在港島南面 (包括︰塘福、深水灣、舂坎角和鶴咀) (見下圖)，但大多海纜營運商和有份參與 Consortium Cable 的電訊商，都會在市區內，在大型的 High-Tier 數據中心內建 PoP 點 (Point-of-Presence)，方便各企業客戶或各大少電訊商客戶連接使用，同時亦為客戶減省連接海纜登陸站 Backhaul 線路的費用。

北歐五國差冰島
冰島基建唔係都好top嘅咩

應該都唔會貴
貴為全世界最為國民着想嘅北歐國家 呢類民生野一定好平
雖然收好重稅

韓國人幫韓國改咗新花名叫hell朝鮮

買本地卡
旅遊卡係慢啲
上次淘寶左一張當地卡，快撚過香港

仲以為第2,點知得第4廢撚到
人地挪威,瑞典地多人少成本高都可以快過香港真心勁到癲

行香港proxy問題

可能計左入PRC入面

咪撚提人地北歐政府搞民生落力過香港幾千倍，恨唔黎

所以話5G領導世界真係得啖笑
係呀 個5G好快呀 但係去到發射站之後就.

仲有商業寬頻
好多都仲係3/5/8Mbps

住澳洲上網真係慘過食屎

但4g 電訊商限晒速
唔掂

緊係啦，香港人口密度咁撚高，鋪光纖都易d啦

冇記錯香港係計固網先有咁快

Google: 第日唔知會唔會俾人冚檔，太多紅線，不了。

英國8MB 上網 $320hkd 一個月

自己用垃圾卡就賴人慢

香港如果你住舊樓或者偏遠地區，8mb都係$320

傻閪先去韓國旅行

中國5G咁快點解無
又黑我國

真心唔明點解你哋要咁快

屌你香港撚係國家？

樓上冇人讚南韓

而你去7仔用apple pay 都係要load 返2分鐘先做到個transaction
好多商用既network 仲停留係30 年前build up 果個spec

傻啦
點會唔係強國最快
話哂又內聯網 又5G又盛

D 鄉下地方好似仲係用緊5MB

法國新宿玩法同首爾市差不多，唔係食，就買

正呀喂 訓住龍床高速上網

正係計mobile?

好多人屋企都最小100Mb 啦，點計得廿幾Mb 噉小。

香港

係咪同天文台一樣，新界離島唔計

比村屋拉低晒，村屋仲係用電話線，得8mb

MB/s

個撚個買個plan之後當寬頻咁用幾十tb咁down
chur撚哂佢啲bandwidth啦，想當年一開始無限得嘅都真無限

唐樓村屋仲大把用緊8mb

Google 係香港起左 Data center 啦，GCP 已經有得揀香港

人口少同距離遠

2019都黎啦 仲用2017既排名黎打飛機

一早轉用手機無限PLAN啦
仲抵過硬食8MB

之前係咪話hkbn入村？

快又有撚用咩，遲d facebook 都唔準上，內聯網緊係快啦

日本都第8 不是吧
唔覺快...

巴打我想問下
2Gb plan 海外頻寬感覺有幾快?

利申: 仲用緊 100Mb

關咩事 係因為香港是中國的

緊係冇啦 台灣條海底電纜成撚日比鯊魚咬 幾撚快都冇用

你淨係計台北呀?

墾丁都快 戶外獨立屋

有咁快要多謝王維基鋪線，唔係仲用緊 銅線咋

宜家近市區啲村屋都有光纖入屋

利申村屋 1 Gbps

當地卡好撚快，但如果係香港買果d漫遊旅遊卡，去邊度都慢架啦

華為5G

睇完我都即刻check

你冇錢買啫
#1 話香港 21MB/s
唔通你比一舊水又買到 21 MB/s 咩

之前香港唔係第一嘅咩

如果冇icable應該攞頭三位

21Mb嘅話又真係118做到無限 但21MB就

以前係台灣住，手機網絡閒閒地都20mb以上

香港永遠都上唔到20（利申垃圾hkbn）

依家係外國，上到5mb都偷笑

其實香港咁細都拎唔到第一，應該檢討下先岩

住村屋 得8mb 實測得6mb
窮學生又無錢轉無限4G plan

我淨係知電話無限data成日限速正仆街

香港流動慢到嘔血

有時啲舊少少嘅私樓都係網上行勁廢
公屋都大把光纖

限速 逼你貴d先有無限full speed 地鐵接收差
根本夾埋搶你錢

收得到就快嘅，但一落地鐵綠線就好似外太空咁

多謝狗鐵

計mobile香港頭20都入唔到，仲衰過台灣

用緊數碼通完全冇事，同地面一樣正常用

唐樓700KB
完全收唔到流動數據
Download野一定要落M記

香港單純粹口密集個平均成本低講真照道理攞唔到第一先奇怪

關有線咩事全香港得PCCW 仲賣緊大量既3M/6M/8M/30M 計劃
所有村屋唐樓離島舊少少既洋樓都係 仲要300$ 一個月
不過村屋d 光纖呢兩三年鋪得好快 班新界牛屎佬肯合作既好快村屋都會有光纖入屋

韓國肯定係做假

咪傻啦，樓主果個舊數據啦，仲要淨係計左1個quarter

唔係想踩香港讚台灣，但香港作為咁發達嘅城市，其實個流動網絡真係幾垃圾

2017年6月至2018年5月嘅數據：

用緊8mb

係芬蘭直接買張電話卡 台都唔使上 每個月上網買plan 我就揀一個月unlimited 4G plan（先至€21.50）Wi-Fi都唔使用

香港仲發達? 仲停留喺過去
頭5跌到19

China no.1

我得12mb

國家

點解泡菜會快過香港咖

香港4G 第三世界級

加拿大平均5-30mbs 重要係全球收得最貴

電競大國呀人地
你自己去鴨記買垃圾卡仲笑人

關香港咩事 我無講過香港勁
我都有係台灣住過 好多地方收都收唔撚到

元朗村屋行100m 算係咁

部分寬頻仲要有限數據
4G Plan 500蚊先得5GB
多倫多地鐵仲要收唔到訊號

中共去左邊?

我見好多打esport ,都係來自呢幾個國家
網速快,自然易出選手

點解仲係好撚慢
利申：hkbn

係時候5G拖慢跳低過中國

北歐D國家真係好撚全能...

Tw大哥大

香港真係平同埋速度夠快

二年前係加拿大住過$5xx先得20GB仲要唔係快DKLM

#55先有
好慢

細b黎嫁

不過香港pong過去都成2xxms

。。。
有冇興趣睇落多一格先再reply呢

21Mbps黎

我屋企就係，下載野chur盡14mbps

Country

乜100Mb 唔係基本入門咩？
10Mb已經10幾年前就用緊，依家點會仲有

香港仲衰啦，地鐵load 空氣都夠膽話快

咪係,買卡慢撚到仆街

快條毛
用左咁多年都係得3M

有無限plan又唔肯比錢去用跟住走黎話冇好難服侍

呢家亞太區出海都要經台灣臭港no it係啱架

你買張卡cheap 又賴人
利伸 反韓狗

好撚出奇呀

依家仲係？記得以前台灣地震香港都會受影響

一向都係臭港連大型數據中心都外資敢入黎玩

其實數據中心 講到尾咪又係鬥補貼多
大企業最緊要成本低 地價平 地方大 電力供應穩定

佢將舂坎角同赤柱衛星地面站調轉咗，兩個唔同半島噉都搞得錯...

垃圾韓狗羅

你知唔知一個數據中心對一個地區發展幾咁緊要，講到咁輕鬆，咁點水解韓國新加坡台灣要爭餐飽因爲對跨國企業，科研機構都好重要

我無話唔重要
只係想講 邊個嘅著數多 係其中一個重要因素

仲記得當年高登仔好支持公平使用 限制流量
話會快返喎

政治因素比起你所講都重要，知唔知點解澳門當年唔比google入？澳門政府無錢補貼咩

咁台灣爭輸新加坡幾次 唔想又係政治因素？
Google放棄入香港 可能同當時同支那交惡有關 但我覺得唔淨只呢樣
有傳過嫌地方細 無人材
你堅持係政治因素係最重要 只能講我唔覺得

咁當然無人材都係主因啦，租貴都係主因，但你講到好似著數多就去邊係重要因素，就唔啱啦，因為今次韓國比左更多補貼，但佢都去台灣，就睇得出其實著數唔係一個太重要因素

華為話"唔知"

仲有瑞士丹麥
北歐真係人間天連上網都咁快

二百蚊全速

死返入你老母個西啦柒頭

想試佢地既網速去下網吧就知，收費平又多野食，d人搶演唱會都會去網吧搶

hkbn連出公海得一定會慢 local用得最多都係連返公司過資料同bt加速 around 250mb/s

手機的話，可以上佢地旅客網申請張韓國卡，都係5g好快

北歐真係好撚正

凌晨快到傻

其實係冇乜分別
就算10Gb/s service 只係代表由你果度去到ISP 最高可以上到10Gb/s
一出香港已經要經海底電纜 已經唔再關傳輸速度事
只係會關距離事 即係所謂既ping

距離越遠 ping 越高 雙方通訊所需既時間就越耐

咁當網頁計 其實你幾快 100Gb/s 都好都係要睇人server 速度

咁當然 由你度去到ips 度速度高啲快啲理論上就係會快少少既

出左香港 其實就冇乜分別

100Mb/s 同 1Gb/s 對同一地點（香港以外）ping值唔會有咩大影響

結論 唔出香港係有明顯分別 一出香港其實就真係分別唔大

咁如果 d 客全部都o係外國
係咪個人同公司都係呢個速度?

我係想知幾時先要出香港
我諗好多大公司都有data center，所以平時download嘢快啲係真係睇到，但係唔知一啲小型啲嘅網會唔會因為要經海底電纜所以無分別

屌你快無撚用
一落MTR潛水咁
你話開放大家都用到就話姐

我6mb添咋

屌
google 老軟 apple
搬撚晒去星坡同台灣

唔係唔知 係扮傻
君要臣死 臣不得不死

用過1000m光纖用返8mb真係地獄級
send張相要load，睇波720p已經load唔到
download個file幾mb都要等...
最慘upload，接近1mb......

香港同英國電訊都係誠哥既生意

用華為既支那去左邊

而家依個教授去左邊？
有無學生會拎住依張圖去搵佢

你用台灣之星女朋友用台灣之星，住台北都收唔到

我用遠傳未試過收唔到，中華電信都ok

利申住左三年

手機都4G啦大佬

又要掃玻璃

用邊間 我用Virgin Media都係£32定£35 100Mb

支持

中華電信同遠傳 大哥大都用過 記憶中遠傳濕鳩D
我果時係山上面讀書 宿舍會收唔到 除左某D位
花蓮都收得好差 其實僻遠少少都會收得差 地咁大
之前住新北係屋企都會收得麻麻

北歐果然係人間天堂

支那第幾？

加拿大好撚貴 $400

有無咁多村屋呀
全港有8成以上既人都住高樓嫁啦
會唔會拖低咁多

仲有唐樓呢

唐樓撚

甩緊乜plan?

係機場有4G router租

得pccw 8m可以用
用電話既住旺區好多時都唔穩定所以放棄左

上綱睇porn video 快到

5G都未開始 成班人爭住拎2017 Q1數據講5G呢 5G呢

海底光纜唔經香港係邊度嘅source

香港速度算唔錯啦

香港係地理上係好好冇天災
但香港有個致命原因係電力供應得兩間公司(仲要俾海 分開咗) date centre T5級要求同時間連接兩間電力公司 咁就變咗幾多date centre 唔揀香港
而cloud 更加要求有三間電力獨立供應 變相更加做唔到

睇片見d外國網吧 環境好正

頭先trace route 咗三次，一次美國，一次歐洲，一次日本

美國同歐洲係香港直出，日本就香港直出澳洲再去日本

唔明何來要經台灣出公海一說

利申：唔識IT 嘢，請指教

咁都打到飛機

人地計average 你豆潤咁細梗係有著數

人地d國家大 多鄉下 就拉低架啦

傻鳩

其實個city咁細都唔係世界第一
相對地有幾勁

呢個要駐連登台灣人 謝謝，已射先生指教我哋一下喇

咁新加坡咪好廢

學到嘢

韓國上唔到4仔網

香港好似係網絡穩定性世界第一

打和啦

世界級。。。。慢

我寧願上網慢D, 換屋企有一千呎，出街唔使同班蝗逼。

屋企有一千呎扑野，出街又舒服D我真係唔上咁多網了。

點解香港上網會咁快，因為香港係商界主導，所有同營商有關既制度同建設，香港都係數一數二架，最開心一定係班老細

最好兩樣都有添

當年支持果班人類真係要送去鬼國

睇下邊度啦呢個就，
有錢人區d網吧係好正

硬係覺得呢個post 啲資訊怪怪哋

自問呢方面唔熟
所以我都想集思廣益

有時真係唔明
香港咁細又有咁多錢
你政府個500億分雞碎出黎
打嬴北歐日美韓應該唔難先係

加上移動網絡仲要廢到仆街
搭地鐵咁多年都收得唔好
到底個問題出係邊到

同埋其實avg得30 Mb/s 都好慢下喎

港鐵獨大 佢唔俾足夠時間電訊商入去搞嘢

青衣I大大

台狗呢

亞洲四小龍
點解差四小龍之首